export const DRIVING_THEORY_EXAM = [
    {
        id: 1,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք մուտք գործել այս նշանով նշված գոտիաջ շրջադարձ կատարելիս։բաժանված չէ գծանշման հոծ գծով։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է, եթե այդ գոտին մնացած  երթեւեկելի  մասից'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է, եթե այդ գոտին մնացած  երթեւեկելի  մասից',
        image: null
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանը ցույց է տալիս`հետիոտնային արահետ։հետիոտնային արահետ։',
        answers: ['Ճանապարհի  հատված,  որտեղ առկա է մայթ կամ', 'Ճանապարհի հատված, որտեղ առկա է հետիոտնային անցում։', 'Ճանապարհի հատված, որտեղ բացակայում  է  մայթ  կամ'],
        correct_answer: 'Ճանապարհի հատված, որտեղ առկա է հետիոտնային անցում։',
        image: null
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Նշաններից  ո՞րն է  արգելում  երթեւեկությունը  նշանի վրապատկերվածից ավելի փոքր միջտարածությամբ։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Ճանապարհի վտանգավոր հատվածի տեղամասից ի՞նչհեռավորության  վրա  են  տեղադրվում  այս նշաններըբնակավայրերում։',
        answers: ['15 - 25 մ։', '25 - 50 մ։', '50 - 100 մ։', '100 - 150 մ։', '150 - 300 մ։'],
        correct_answer: '50 - 100 մ։',
        image: null
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանը՝երթեւեկությունը՝ բացառությամբ առանց կողային կցորդիերկանիվ մոտոցիկլների։երթեւեկությունը՝  բացառությամբ անվավոր տրակտորների։երթեւեկությունը։',
        answers: ['Արգելում է բոլոր մեխանիկական տրանսպորտային միջոցների', 'Արգելվում է բոլոր տրանսպորտային միջոցների', 'Արգելվում է տրակտորների եւ ինքնագնաց մեքենաների'],
        correct_answer: 'Արգելվում է տրակտորների եւ ինքնագնաց մեքենաների',
        image: null
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է պարտադրում  զիջել  ճանապարհըհանդիպակաց  ուղղությամբ ճանապարհի  նեղ հատված  մուտքգործող կամ դրան մոտեցող տրանսպորտային  միջոցներին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է  նախազգուշացնում հավասարազորճանապարհների խաչմերուկին մոտենալու մասին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '5',
        image: null
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է տեղադրվում երթեւեկելի մասերի հատումիցանմիջապես առաջ։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Այս նշանները թույլատրում են երթեւեկությունը`',
        answers: ['Միայն դեպի ձախ։', 'Միայն ուղիղ։', 'Միայն դեպի աջ։', 'Ուղիղ, դեպի աջ եւ հակառակ ուղղությամբ։'],
        correct_answer: 'Ուղիղ, դեպի աջ եւ հակառակ ուղղությամբ։',
        image: null
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է վարորդին առավելություն  տալիսհանդիպակաց տրանսպորտային միջոցների նկատմամբ։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում նշանի տակ տեղադրված ցուցանակը։հեռավորությունը։եղած  հեռավորությունը։երկարությունը։',
        answers: ['Նշանից մինչեւ առաջին շրջադարձի սկիզբը եղած', 'Առաջին շրջադարձից մինչեւ  երկրորդ շրջադարձի սկիզբը', 'Վտանգավոր շրջադարձերով  ճանապարհի հատվածի'],
        correct_answer: 'Վտանգավոր շրջադարձերով  ճանապարհի հատվածի',
        image: null
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Ի՞նչ  են  նշանակում  հետեւյալ  նշանները։',
        answers: ['Մոտոցիկլների երթեւեկությունը  դեպի աջ արգելվում է։', 'Մոտոցիկլների  երթեւեկությունը  դեպի աջ  թույլատրվում  է։'],
        correct_answer: 'Մոտոցիկլների երթեւեկությունը  դեպի աջ արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Նշաններից  ո՞րն  է  արգելում  կայանումն  ամսվա  զույգ  օրերին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '5',
        image: null
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Այս  ճանապարհային  նշանը՝արագությամբ։արագությամբ։երթեւեկել  ճանապարհի տվյալ հատվածում։',
        answers: ['Թույլատրում  է  երթեւեկել  միայն  նշված  կամ  ավելի  բարձր', 'Արգելում  է  երթեւեկել  նշանի  վրա  նշվածից  ավելի  բարձր', 'Ցույց է տալիս այն արագությունը,  որով առաջարկվում է'],
        correct_answer: 'Թույլատրում  է  երթեւեկել  միայն  նշված  կամ  ավելի  բարձր',
        image: null
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Հետեւյալ նշաններից ո՞րն է պարտադրում  զիջել ճանապարհըհանդիպակաց  երթեւեկող տրանսպորտային  միջոցներին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Այս  նշանը  կոչվում  է՝ցուցիչ։',
        answers: ['Արգելքի շրջանցման նախնական ցուցիչ։', 'Այլ  երթեւեկելի  մաս վերադասավորվելու  նախնական ցուցիչ։', 'Հանդիպակաց երթեւեկության գոտի դուրս  գալու նախնական'],
        correct_answer: 'Այլ  երթեւեկելի  մաս վերադասավորվելու  նախնական ցուցիչ։',
        image: null
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Նշաններից  ո՞րն  է  պարտադրում  զիջել  ճանապարհը   հատվողճանապարհով   ընթացող   տրանսպորտային  միջոցներին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք ավտոբուսի վարորդին վազանցկատարել այս նշանի ազդման գոտում։պահպանելով։արագությունը  չի  գերազանցում  30 կմ/ժ։',
        answers: ['Թույլատրվում  է  բոլոր դեպքերում՝   վազանցի կանոնները', 'Չի թույլատրվում։', 'Թույլատրվում է,  եթե   վազանցվող    տրանսպորտային  միջոցի'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում  է  բոլոր դեպքերում՝   վազանցի կանոնները',
        image: null
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Հետեւյալ նշաններից  ո՞րն  է  թույլատրում երթեւեկել միայն նշված(կմ/ժ) կամ ավելի բարձր արագությամբ։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է ցույց տալիս  միակողմ երթեւեկությանճանապարհի հատվածը։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Ի՞նչ  է  ցույց  տալիս  այս  նշանի  տակ  տեղադրված  ցուցանակը՝հեռավորությունը։ընկած  հեռավորությունը։',
        answers: ['Ճանապարհի  նեղ  հատվածի  երկարությունը։', 'Նշանից  մինչեւ սահմանափակման տեղն ընկած', 'Մինչեւ   ճանապարհի  նեղ  հատվածի  շրջանցման  տեղն'],
        correct_answer: 'Նշանից  մինչեւ սահմանափակման տեղն ընկած',
        image: null
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Այս  ճանապարհային  նշանը նախազգուշացնում է, որ  առջեւում՝արգելքով   ճանապարհահատված է։բացվող  կամուրջ։առափ։',
        answers: ['Կամուրջ կամ լաստանավային անցում  չունեցող  ջրային', 'Ջրային արգելքով ճանապարհահատված է, որի վրա  առկա է', 'Տեղամաս  է,  որտեղ  ճանապարհը  դուրս  է  գալիս  ափ  կամ'],
        correct_answer: 'Տեղամաս  է,  որտեղ  ճանապարհը  դուրս  է  գալիս  ափ  կամ',
        image: null
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է ցույց տալիս տրանսպորտային միջոցներիկանգառն ու կայանելն արգելող ճանապարհային  նշաններիազդման գոտին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Հետեւյալ նշաններից ո՞րն է ցույց տալիս նախազգուշացնողնշանների ազդեցության` ճանապարհի վտանգավոր  հատվածիերկարությունը։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանը ցույց է տալիս՝միայն բեռնատար ավտոմոբիլների երթեւեկությունը։նախատեսված գոտին։երթեւեկության ուղղությունը։',
        answers: ['Միակողմ երթեւեկությամբ ճանապարհ, որով թույլատրվում  է', 'Միայն  բեռնատար   ավտոմոբիլների   երթեւեկության  համար', 'Բեռնատար ավտոմոբիլների համար առաջարկվող'],
        correct_answer: 'Բեռնատար ավտոմոբիլների համար առաջարկվող',
        image: null
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է կոչվում «Հյուրանոց» կամ «Մոթել»։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Այսպիսի   ճանաչման  նշանով  կահավորվում  են  այնավտոմոբիլները, որոնք՝ունեցող  վարորդների կողմից։',
        answers: ['Փոխադրում են վտանգավոր բեռներ։', 'Ղեկավարվում են հաշմանդամների  կողմից։', 'Ղեկավարվում են խուլ կամ խուլ ու համր վարորդների կողմից։', 'Ղեկավարվում են մինչեւ 3 տարի   վարորդական   փորձ'],
        correct_answer: 'Ղեկավարվում են խուլ կամ խուլ ու համր վարորդների կողմից։',
        image: null
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է ցույց տալիս 50 կմ/ժ առավելագույնարագության սահմանափակման գոտու վերջը։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Ինչի՞ մասին են զգուշացնում այս նշանը եւ ցուցանակը։ճանապարհի կողնակին  կանգառ կատարելն արգելվում է։ճանապարհի կողնակ  մուտք  գործելը  վտանգավոր է։ճանապարհի կողնակին կայանելն արգելում է։',
        answers: ['Նորոգման  աշխատանքների   կատարման պատճառով', 'Նորոգման  աշխատանքների   կատարման պատճառով', 'Նորոգման աշխատանքների  կատարման պատճառով'],
        correct_answer: 'Նորոգման  աշխատանքների   կատարման պատճառով',
        image: null
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Այսպիսի ճանաչման նշանով են կահավորվում այնտրանսպորտային միջոցները,  որոնք՝',
        answers: ['Ղեկավարվում են հաշմանդամների կողմից։', 'Փոխադրում են  ծանրաքաշ եւ մեծ եզրաչափերով բեռներ։', 'Փոխադրում են վտանգավոր բեռներ։', 'Ղեկավարվում են խուլ կամ խուլ ու համր վարորդների կողմից։'],
        correct_answer: 'Փոխադրում են վտանգավոր բեռներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է  վերացնում նախկին բոլորսահմանափակումները։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է վարորդը ճիշտ կատարել այս նշանի պահանջները։մեխանիկական տրանսպորտային  միջոցներին։տրանսպորտային միջոցներին։',
        answers: ['Զիջել է ճանապարհը հատվող ճանապարհով  ընթացող', 'Զիջել է  ճանապարհը հատվող ճանապարհով  ընթացող'],
        correct_answer: 'Զիջել է  ճանապարհը հատվող ճանապարհով  ընթացող',
        image: null
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Տեղադրվածներից ո՞րն է  կիրառվում որպես ավտոգնացքիճանաչման նշան։',
        answers: ['Ձախ  նշանը։', 'Աջ նշանը։', 'Երկու  նշաններն  էլ։'],
        correct_answer: 'Աջ նշանը։',
        image: null
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Ո՞ր նշանն է  պարտադրում զիջել ճանապարհը հատվողճանապարհով երթեւեկող տրանսպորտային միջոցներին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Հետեւյալ նշաններից  (ցուցանակներից) ո՞րն է  ցույց  տալիստրանսպորտային  միջոցի կանգնեցման  ձեւը կայանմանտեղերում։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Թույլատրվու՞մ  է  արդյոք  ուղեւորներ նստեցնելու համար  կանգառնել այս նշանով նշված գոտու վրա։աջ   եզրի մոտ եւ մնացած երթեւեկելի մասից բաժանված չէգծանշման  հոծ գծով։',
        answers: ['Թույլատրվում է, եթե այդ գոտին  գտնվում է երթեւեկելի մասի', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է, եթե այդ գոտին  գտնվում է երթեւեկելի մասի',
        image: null
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանի առկայության դեպքում՝վազանցի կատարումը, բացառությամբ դանդաղընթացտրանսպորտային միջոցների, լծասայլերի, առանց կողայինկցորդի երկանիվ մոտոցիկլների, մոպեդների եւ հեծանիվների։զանգված  ունեցող  բեռնատար ավտոմոբիլներով  վազանցիկատարումը։տրանսպորտային միջոցի արագությունը  չի   գերազանցում  30կմ/ժ։',
        answers: ['Արգելվում  է  բոլոր  տեսակի  տրանսպորտային միջոցներով', 'Թույլատրվում  է  3.5 տ  ոչ ավելի թույլատրելի առավելագույն', 'Թույլատրվում է վազանցի կատարումը, եթե վազանցող'],
        correct_answer: 'Արգելվում  է  բոլոր  տեսակի  տրանսպորտային միջոցներով',
        image: null
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Նշաններից  ո՞րն  է  կոչվում    «Հատում  հեծանվային  արահետիհետ»։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Նշաններից ո՞րն  է  ցույց  տալիս  երթեւեկությանուղղությունները   T-աձեւ  խաչմերուկում։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Այս  ճանապարհային  նշանը ցույց է տալիս՝օբյեկտ։',
        answers: ['Միջանցիկ  անցում  չունեցող   ճանապարհ։', 'Երթեւեկության  ուղղությունը  դեպի  բնակավայրում  գտնվող', 'Թափառքի  գոտու  կամ  վերելքի  վրա  լրացուցիչ  գոտու  վերջը։'],
        correct_answer: 'Միջանցիկ  անցում  չունեցող   ճանապարհ։',
        image: null
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Ո՞ ր  նշանի ազդեցությունը չի տարածվում ընդհանուրօգտագործման տրանսպորտային միջոցների վրա։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային  միջոցների երթեւեկությունն  էթույլատրվում այս նշանի ազդեցության ճանապարհներին։արագությունը գերազանցում է 40 կմ/ժ։',
        answers: ['Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցների։', 'Բոլոր տրանսպորտային  միջոցների։', 'Ավտոմոբիլների  եւ մոտոցիկլների։', 'Այն տրանսպորտային միջոցների,  որոնց առավելագույն'],
        correct_answer: 'Ավտոմոբիլների  եւ մոտոցիկլների։',
        image: null
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Այս ճանապարհային նշաններից ո՞րը չի համարվում արգելող։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում այս ճանաչման նշանը։ճանապարհի հատված է։գոտի ունեցող ճանապարհի  հատված է։բութակավոր դողեր։',
        answers: ['Առջեւում երթեւեկելի մասի  անհարթություններ ունեցող', 'Առջեւում տվյալ ուղղությամբ  երթեւեկելու  համար   երեք', 'Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցի վրա տեղադրված են'],
        correct_answer: 'Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցի վրա տեղադրված են',
        image: null
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է կոչվում  «Միակողմ երթեւեկությամբճանապարհի վերջ»։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '4',
        image: null
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է պարտադրում զիջել ճանապարհը  հատվողճանապարհով ընթացող տրանսպորտային  միջոցներին։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '2',
        image: null
    },
    {
        id: 47,
        question: 'Հետեւյալ նշանները ցույց են տալիս՝նշանով  կահավորված ավտոմոբիլների  համար։տրանսպորտային միջոցների համար` բացառությամբմոտոսայլակների։մոտոսայլակների  եւ  «Հաշմանդամ»  ճանաչման     նշանովկահավորված  ավտոմոբիլների  համար։',
        answers: ['Կայանման  տեղը  30 մետրից`  «Հաշմանդամներ»   ճանաչման', 'Կայանման  տեղը  30 մ  երկարությամբ  գոտում`', 'Կայանման  տեղը  30 մ  երկարությամբ գոտում`'],
        correct_answer: 'Կայանման  տեղը  30 մ  երկարությամբ գոտում`',
        image: null
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Այս նշաններից  ո՞րն է համարվում տրանսպորտային  միջոցիճանաչման նշան։',
        answers: ['1', '2', '3'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի երթեւեկությունն է արգելում այսճանապարհային  նշանը։',
        answers: ['Մեխանիկական  տրանսպորտային  միջոցների։', 'Միայն  ավտոմոբիլների։', 'Միայն  թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլների։'],
        correct_answer: 'Մեխանիկական  տրանսպորտային  միջոցների։',
        image: null
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Նշաններից  ո՞րն  է  ցույց  տալիս  արգելքի շրջանցումն  աջիցկամ  ձախից։',
        answers: ['1', '2', '3', '4', '5'],
        correct_answer: '5',
        image: null
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է տեղադրվում  տրանսպորտային միջոցներիառջեւի եւ ետեւի կողմերում` երեխաների կազմակերպված խմբերտեղափոխելիս։',
        answers: ['1.', '2.', '3.', '4.'],
        correct_answer: '1.',
        image: null
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Ի՞նչ  են ցույց տալիս նշված ճանապարհային նշանները։ձախ։դեպի ձախ։',
        answers: ['Գլխավոր ճանապարհը շարունակվում է  խաչմերուկից դեպի', 'Գլխավոր ճանապարհը շարունակվում է  խաչմերուկից ուղիղ եւ'],
        correct_answer: 'Գլխավոր ճանապարհը շարունակվում է  խաչմերուկից դեպի',
        image: null
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Ի՞նչ են ցույց տալիս նշված ճանապարհային նշանները։երթեւեկեն նշանի վրա ցույց տրվածից ավելի բարձրարագությամբ։է  երթեւեկել   նշանի վրա ցույց տրված արագությամբ։',
        answers: ['Ցուցանակի ազդեցության գոտում վարորդները  պետք է', 'Ցուցանակի ազդեցության գոտում վարորդներին  առաջարկվում'],
        correct_answer: 'Ցուցանակի ազդեցության գոտում վարորդներին  առաջարկվում',
        image: null
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Ո՞ր նշանների ազդեցությունն է գործում միայն այնժամանակահատվածում, որի ընթացքում երթեւեկելի մասիծածկույթը խոնավ է։',
        answers: ['Միայն A եւ C։', 'Միայն B։', 'Միայն C։', 'Բոլոր։'],
        correct_answer: 'Միայն C։',
        image: null
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է  վարվի վարորդը տվյալ իրադրությունում։գոտի։',
        answers: ['Շարունակի ընթացքն ուղիղ։', 'Վերադասավորվի ճանապարհի հանդիպակաց երթեւեկելի'],
        correct_answer: 'Վերադասավորվի ճանապարհի հանդիպակաց երթեւեկելի',
        image: null
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Ի՞նչ  են ցույց տալիս նշված ճանապարհային նշանները։նեղացում, որի երկարությունը 100 մ է։ճանապարհի նեղացում։',
        answers: ['Նշանից 150-300 մետրից հետո աջ կողմից կա ճանապարհի', 'Նշանից 100 մետրից հետո, ճանապարի աջ կողմից կա'],
        correct_answer: 'Նշանից 150-300 մետրից հետո աջ կողմից կա ճանապարհի',
        image: null
    },
    {
        id: 57,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է  թույլատրվում վարորդին երթեւեկել։',
        answers: ['Միայն աջ եւ ձախ։', 'Միայն ուղիղ։', 'Ուղիղ եւ հակառակ ուղղությամբ։'],
        correct_answer: 'Ուղիղ եւ հակառակ ուղղությամբ։',
        image: null
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Ի՞նչ  են  ցույց տալիս նշված ճանապարհային նշանները։',
        answers: ['Կանգառն արգելված է շաբաթ օրերին։', 'Կանգառն արգելված է կիրակի օրերին։', 'Կանգառն  արգելված է շաբաթ-կիրակի եւ տոն օրերին։', 'Կանգառն  արգելված է ձյունաթափի ժամանակ։'],
        correct_answer: 'Կանգառն  արգելված է շաբաթ-կիրակի եւ տոն օրերին։',
        image: null
    },
    {
        id: 59,
        question: 'Ո՞ր ճանապարհային նշանն է արգելում հետադարձը։',
        answers: ['1.', '2.', '3'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Ի՞նչ  են ցույց տալիս նշված ճանապարհային նշանները։գործելը վտանգավոր է։աշխատանքներ։',
        answers: ['Նորոգման աշխատանքների պատճառով  կողնակ մուտք', 'Ճանապարհին իրականացվում են վերանորոգման'],
        correct_answer: 'Նորոգման աշխատանքների պատճառով  կողնակ մուտք',
        image: null
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Ի՞նչպես պիտի  վարվի վարորդն այն դեպքում, երբ խաչմերուկիցառաջ տեղադրված է հետեւյալ ճանապարհային նշանը։տրանսպորտային միջոցներին։ճանապարհով ընթացող տրանսպորտային միջոցներին։',
        answers: ['Անցնել խաչմերուկը` անվտանգությունը պահպանելով։', 'Ճանապարհը զիջել հատվող  ճանապարհով ընթացող', 'Կանգնել նշանի առջեւ եւ ճանապարհը զիջել հատվող'],
        correct_answer: 'Կանգնել նշանի առջեւ եւ ճանապարհը զիջել հատվող',
        image: null
    },
    {
        id: 62,
        question: 'Ո՞ր ճանապարհային նշանների ազդեցությունը չի տարածվումընդհանուր օգտագործման  տրանսպորտային միջոցների  վրա։',
        answers: ['Ոչ մեկը։', 'Միայն առաջինը։', 'Միայն չորրորդը։'],
        correct_answer: 'Միայն չորրորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 63,
        question: 'Հետեւյալ ճանապարհային  նշանը ցույց է տալիս`երթեւեկություն։երթեւեկություն։',
        answers: ['Խաչմերուկում պետք է  երթեւեկել դեպի ձախ կամ աջ։', 'Հատվող ճանապարհին կազմակերպված է դարձափոխային', 'Հատվող ճանապարհին կազմակերպված է միակողմանի'],
        correct_answer: 'Հատվող ճանապարհին կազմակերպված է դարձափոխային',
        image: null
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Տվյալ իրադրությունում պարտավո՞ր է վարորդը  ճանապարհըզիջել բեռնատար ավտոմոբիլին։',
        answers: ['Պարտավոր է։', 'Պարտավոր չէ։'],
        correct_answer: 'Պարտավոր է։',
        image: null
    },
    {
        id: 65,
        question: 'Ի՞նչ  են ցույց տալիս հետեւյալ ճանապարհային նշանները։կմ/ժ արագությամբ։կմ/ժ-ից ոչ ավելի արագությամբ։',
        answers: ['Ճանապարհի  սառցապատման ժամանակ պետք է երթեւեկել 40', 'Թաց ճանապարհածածկույթի դեպքում պետք է երթեւեկել   40'],
        correct_answer: 'Թաց ճանապարհածածկույթի դեպքում պետք է երթեւեկել   40',
        image: null
    },
    {
        id: 66,
        question: 'Ի՞նչ են ցույց տալիս հետեւյալ ճանապարհային նշանները։',
        answers: ['Կանգառն արգելված է շաբաթ օրերին։', 'Կանգառն արգելված է կիրակի օրերին։', 'Կանգառն  արգելված է աշխատանքային օրերին։'],
        correct_answer: 'Կանգառն  արգելված է աշխատանքային օրերին։',
        image: null
    },
    {
        id: 67,
        question: 'Ի՞նչ  է ցույց տալիս հետեւյալ ճանապարհային նշանը։կմ/ժ-ից ոչ ավելի  արագությամբ։կմ/ժ   արագությամբ։բարձր արագությամբ:',
        answers: ['Ճանապարհի  տվյալ հատվածում թույլատրում է երթեւեկել  50', 'Առաջարկվում է ճանապարհի  տվյալ հատվածում երթեւեկել  50', 'Թույլատրվում է երթևեկել միայն նշանում նշված կամ ավելի'],
        correct_answer: 'Առաջարկվում է ճանապարհի  տվյալ հատվածում երթեւեկել  50',
        image: null
    },
    {
        id: 68,
        question: 'Ո՞ր ճանապարհային նշանն է պարտադրում վարորդին երթեւեկելմիայն դեպի ձախ կամ դեպի աջ։',
        answers: ['1', '2', '3'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 69,
        question: 'Ի՞նչ  են ցույց  տալիս հետեւյալ ճանապարհային նշանները։երթեւեկել  40 կմ/ժ արագությամբ։երթեւեկել   40 կմ/ժ-ից  ոչ ավելի արագությամբ։',
        answers: ['Թաց ճանապարհածածկույթի դեպքում  առաջարկվում է', 'Թաց ճանապարհածածկույթի դեպքում թույլատրվում է'],
        correct_answer: 'Թաց ճանապարհածածկույթի դեպքում  առաջարկվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 70,
        question: 'Տվյալ ճանապարհային նշանների ազդեցությունը տարածվում է`',
        answers: ['Ճանապարհի ձախ կողմում։', 'Ճանապարհի աջ կողմում։', 'Ճանապարհի այն կողմում, որտեղ դրանք տեղադրված են։'],
        correct_answer: 'Ճանապարհի այն կողմում, որտեղ դրանք տեղադրված են։',
        image: null
    },
    {
        id: 71,
        question: 'Տվյալ իրադրությունում ո՞ր հետագծով է թույլատրվում արգելքիշրջանցումը։',
        answers: ['Միայն «a»։', 'Միայն «b»։', '«a» եւ «b»։'],
        correct_answer: '«a» եւ «b»։',
        image: null
    },
    {
        id: 72,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվի վարորդը տվյալ իրավիճակում։պակաս 5 մետր հեռավորության վրա։',
        answers: ['Անհրաժեշտ է կանգ առնել առաջին նշանի մոտ։', 'Անհրաժեշտ է կանգ առնել երկրորդ նշանից առաջ։', 'Անհրաժեշտ է կանգ առնել  երկաթուղային առաջին գծից ոչ'],
        correct_answer: 'Անհրաժեշտ է կանգ առնել երկրորդ նշանից առաջ։',
        image: null
    },
    {
        id: 73,
        question: 'Ի՞նչպես պետք է  վարվի վարորդը, եթե խաչմերուկում մտադիր էկատարել աջ շրջադարձ։կատարել աջ շրջադարձ։շրջադարձ։',
        answers: ['Կարող է վերադասավորվել աջ երթեւեկելի գոտի, դրանից հետո', 'Կարող է  մոտենալ խաչմերուկին, այնուհետեւ կատարել աջ', 'Երկու պատասխաններն էլ ճիշտ են։'],
        correct_answer: 'Երկու պատասխաններն էլ ճիշտ են։',
        image: null
    },
    {
        id: 74,
        question: 'Տվյալ իրադրությունում նշանից 200 մ հեռավորության վրավարորդն ունի՞ արդյոք հետադարձի իրավունք։',
        answers: ['Իրավունք ունի։', 'Իրավունք չունի։'],
        correct_answer: 'Իրավունք ունի։',
        image: null
    },
    {
        id: 75,
        question: 'Տվյալ դեպքում պարտավո՞ր է  վարորդը կանգ առնելկարգավորողի կողմից նշված տեղում։',
        answers: ['Պարտավոր չէ, քանի որ նշանն արգելում է կանգառը։', 'Պարտավոր է։'],
        correct_answer: 'Պարտավոր է։',
        image: null
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվի վարորդը տվյալ իրավիճակում։անցնի բազմագիծ երկաթուղային գծանցը։',
        answers: ['Անցնի երկաթուղային գծանցն` ապահովելով անվտանգությունը։', 'Անցնի երկաթուղային գծանցն առանց կանգ առնելու։', 'Կանգ առնի նշանից առաջ եւ  պահպանելով անվտանգությունն`'],
        correct_answer: 'Կանգ առնի նշանից առաջ եւ  պահպանելով անվտանգությունն`',
        image: null
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Ի՞նչ  է  ցույց տալիս երթեւեկելի մասում արված գծանշումը։միջոցների համար առանձնացված գոտիների սահմանները։',
        answers: ['Համընթաց ուղղությամբ երթեւեկող տրանսպորտային', 'Դարձափոխային երթեւեկության գոտու սահմանները։'],
        correct_answer: 'Դարձափոխային երթեւեկության գոտու սահմանները։',
        image: null
    },
    {
        id: 78,
        question: 'Ո՞ ր ուղղությամբ է թույլատրվում թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլիերթեւեկությունը։',
        answers: ['Դեպի ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։', 'Ցանկացած ուղղությամբ։', 'Ուղիղ, ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։'],
        correct_answer: 'Ուղիղ, ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։',
        image: null
    },
    {
        id: 79,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է  վարվի վարորդը տվյալ իրադրությունում։ճանապարհով երթեւեկող  տրանսպորտային միջոցին։երթեւեկող  տրանսպորտային միջոցին։',
        answers: ['Անհրաժեշտության դեպքում ճանապարհը զիջի հատվող', 'Կանգ առնի եւ  ճանապարհը զիջի հատվող ճանապարհով'],
        correct_answer: 'Կանգ առնի եւ  ճանապարհը զիջի հատվող ճանապարհով',
        image: null
    },
    {
        id: 80,
        question: 'Ստորև ներկայացվող ճանապարհային նշաններից ո՞րն էարգելում մուտք գործել խաչմերուկի տարածք, եթե առջևում՝երթևեկության ուղղությամբ առաջացել է խցանում,բացառությամբ աջ կամ ձախ շրջադարձ կատարելու դեպքերի',
        answers: ['1', '2', '3', '4'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 81,
        question: 'Ի՞նչ առավելագույն հեռավորության վրա է տեղադրվում բարդխաչմերուկներում «խաչմերուկի տարածք» ճանապարհայիննշանը, եթե այն հնարավոր չէ տեղադրել խաչմերուկի սահմանին:',
        answers: ['10 մետր', '20 մետր', '30 մետր'],
        correct_answer: '30 մետր',
        image: null
    },
    {
        id: 82,
        question: 'Ինչի՞ մասին է զգուշացնում հետևյալ ճանապարհային նշանը:երթևեկության ուղղությամբ առաջացել է խցանում, որըվարորդին կհարկադրի կանգ առնել:երթևեկության ուղղությամբ առաջացել է խցանում:',
        answers: ['Կանգառն արգելվում է:', 'Արգելվում է մուտք գործել խաչմերուկի տարածք, եթե առջևում՝', 'Արգելվում է մուտք գործել խաչմերուկի տարածք, եթե առջևում՝'],
        correct_answer: 'Արգելվում է մուտք գործել խաչմերուկի տարածք, եթե առջևում՝',
        image: null
    },
    {
        id: 83,
        question: 'Ի՞նչ է ցույց տակիս հետևյալ ճանապարհային գծանշումը:առջևում՝ երթևեկության ուղղությամբ առաջացել է խցանում, որըվարորդին կհարկադրի կանգ առնել:',
        answers: ['Տրանսպորտային միջոցների կայանման վայր:', 'Հետիոտնային անցման տեղ:', 'Անվտանգության կղզյակ:', 'Խաչմերուկի հատված, որտեղ արգելվում է մուտք գործել, եթե'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկի հատված, որտեղ արգելվում է մուտք գործել, եթե',
        image: null
    },
    {
        id: 84,
        question: 'Ստորև ներկայացված ճանապարհային գծանշումներից ո՞րն էցույց տալիս խաչմերուկի հատվածը, որտեղ արգելվում է մուտքգործել, եթե առջևում՝ երթևեկության ուղղությամբ առաջացել էխցանում, որը վարորդին կհարկադրի կանգ առնել:',
        answers: ['1', '2', '3'],
        correct_answer: '3',
        image: null
    },
    {
        id: 85,
        question: 'Հետադարձ կատարել նշված գոտուց',
        answers: ['Թույլատրվում', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 86,
        question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում հետադարձ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Արգելվում է երկու հետագծերով'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 87,
        question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում հետադարձ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ոչ մի'],
        correct_answer: 'Ոչ մի',
        image: null
    },
    {
        id: 88,
        question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում հետադարձ կատարելը',
        answers: ['Խաչմերուկում՝ Ա', 'Մինչև խաչմերուկը՝ Բ', 'Երկու հետագծերով թույլատրված է', 'Երկու հետագծերով արգելված է'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկում՝ Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 89,
        question: 'Պարտավոր եք արդյո՞ք կանգ առնել «Կանգ-գծի» առջև',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 90,
        question: 'Երթևեկությունը թույլատրվում է',
        answers: ['Միայն Բ ուղղությամբ', 'Միայն Ա կամ Բ ուղղություններով', 'Ցանկացած ուղղությամբ'],
        correct_answer: 'Միայն Ա կամ Բ ուղղություններով',
        image: null
    },
    {
        id: 91,
        question: 'Այս իրավիճակում',
        answers: ['Պարտավոր ենք զիջել ճանապարհը բեռնատարի վարորդին', 'Կարող ենք նեղ հատվածն անցնել առաջինը'],
        correct_answer: 'Կարող ենք նեղ հատվածն անցնել առաջինը',
        image: null
    },
    {
        id: 92,
        question: 'Այս նշաններից հետո 3.5 տոննայից ոչ ավել թույլատրելիառավելագույն զանգվածով բեռնատարի վարորդիներթևեկության առավելագույն արագությունը սահմանված է',
        answers: ['60 կմ/ժ', '70 կմ/ժ', '80 կմ/ժ'],
        correct_answer: '80 կմ/ժ',
        image: null
    },
    {
        id: 93,
        question: 'Ի՞նչն է արգելված այս ճանապարհային նշանով',
        answers: ['20կմ/ժ-ից ավելի երթևեկությունը', 'Մեխանիկական տրանսպորտային միջոցներով երթևեկությունը', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներով երթևեկությունը'],
        correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներով երթևեկությունը',
        image: null
    },
    {
        id: 94,
        question: 'Որտե՞ղ է անհրաժեշտ կանգ առնել նշանի պահանջը կատարելիս',
        answers: ['Նշանի առջև (Ա)', 'Խաչմերուկից առաջ (Բ)', 'Երթևեկելի մասերի հատումից առաջ(Գ'],
        correct_answer: 'Երթևեկելի մասերի հատումից առաջ(Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 95,
        question: '',
        answers: ['1 և 3', '1 և 4', 'միայն 2-ը', '2 և 3'],
        correct_answer: 'միայն 2-ը',
        image: null
    },
    {
        id: 96,
        question: 'Նշաններից ո՞րի ազդեցությունն է տարածվում միայն այն գոտում,որի վրա կախված է',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ա և Բ'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 97,
        question: 'Կայանել նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է միայն լուսավոր ժամերին', 'Արգելված է'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 98,
        question: 'Խախտել է արդյո՞ք կայանման կանոնները բեռնատարի վարորդը3,5 տոննան',
        answers: ['Այո', 'Այո, եթե թույլատրելի առավելագույն զանգվածը գերազանցում է', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 99,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրված երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն ուղիղ', 'Ուղիղ և հակառակ', 'Բոլոր ուղղություններով'],
        correct_answer: 'Ուղիղ և հակառակ',
        image: null
    },
    {
        id: 100,
        question: 'Ի՞նչ է ցույց տալիս լրացուցիչ տեղեկատվության ցուցանակըխաչմերուկից անմիջապես առաջ տեղադրված է «Զիջեքճանապարհը» նշանըխաչմերուկից անմիջապես առաջ տեղադրված է«Երթևեկությունն առանց կանգառի արգելված է» նշանը',
        answers: ['նշանից մինչև խաչմերուկ եղած հեռավորությունը, երբ', 'նշանից մինչև խաչմերուկ եղած հեռավորությունը, երբ', 'Սահմանային անցակետի գտնվելու վայրը'],
        correct_answer: 'նշանից մինչև խաչմերուկ եղած հեռավորությունը, երբ',
        image: null
    },
    {
        id: 101,
        question: 'Կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 102,
        question: 'Ո՞ր նշանների ազդեցությունն է տարածվում շարժմանուղղությամբ մինչև մոտակա խաչմերուկը',
        answers: ['Ա և Գ', 'Բ և Դ', 'Գ և Դ'],
        correct_answer: 'Բ և Դ',
        image: null
    },
    {
        id: 103,
        question: 'Այս նշաններով ի՞նչ արագության ռեժիմ է սահմանվածճանապարհին',
        answers: ['Նվազագույն արագությունը— 50 կմ/ժ', 'Առաջարկվող արագությունը— 50 կմ/ժ', 'Համընթաց ձախ գոտով նվազագույն արագությունը – 50կմ/ժ'],
        correct_answer: 'Համընթաց ձախ գոտով նվազագույն արագությունը – 50կմ/ժ',
        image: null
    },
    {
        id: 104,
        question: 'Նշաններից, որն է արգելում ձախ շրջադարձ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Ա և Բ', 'Միայն Ա և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Միայն Ա և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 105,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է վարորդին կատարել ձախ շրջադարձ',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 106,
        question: 'Նշանները տեղեկացնում են այն մասին, որերթևեկելի մաս հայտնվելու վտանգ',
        answers: ['150 մետր ճանապարհահատվածում առկա է հետիոտների', '150 մետրից չկարգավորվող հետիոտնային անցում է լինելու'],
        correct_answer: '150 մետրից չկարգավորվող հետիոտնային անցում է լինելու',
        image: null
    },
    {
        id: 107,
        question: 'Ո՞ր հետագծերով է թույլատրված երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Բ', 'Ա կամ Բ', 'Բ կամ Գ'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 108,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է արգելում երթևեկությունը 40կմ/ժ-ից պակասարագությամբ',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Գ', 'Ա և Բ'],
        correct_answer: 'Ա և Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 109,
        question: 'Նշաններից ո՞րի դեպքում պետք է զիջեք ճանապարհըհանդիպակաց երթևեկողին նեղ հատվածում',
        answers: ['Միայն Գ', 'Ա և Գ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Ա և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 110,
        question: 'Ո՞ր ուղղությամբ կարող եք շարունակել երթևեկությունն այսխաչմերուկում, եթե վարում եք 3.5 տոննա թույլատրելիառավելագույն զանգվածով բեռնատար ավտոմեքենա',
        answers: ['Միայն ձախ', 'Աջ, ձախ կամ հակառակ', 'Ցանկացած'],
        correct_answer: 'Ցանկացած',
        image: null
    },
    {
        id: 111,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է աջ շրջադարձ դեպի հողային ծածկույթովճանապարհը',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 112,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է ուղևոր նստեցնելու նպատակով կանգառկատարել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 113,
        question: 'Ո՞ր նշանով է նշվում հետիոտնային արահետը',
        answers: ['Բ', 'Բ և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 114,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանըվարորդին նեղ հատվածներում',
        answers: ['Նախազգուշացնում է նեղ հատվածին մոտենալու մասին', 'Արգելում է անցնել կամուրջով', 'Պարտադրում է զիջել ճանապարհը հանդիպակաց երթևեկող'],
        correct_answer: 'Պարտադրում է զիջել ճանապարհը հանդիպակաց երթևեկող',
        image: null
    },
    {
        id: 115,
        question: 'Ինչպե՞ս կվարվեք, եթե անհրաժեշտ է շարժման ուղղությունըփոխել հակառակի',
        answers: ['Հետադարձ կկատարեք այս խաչմերուկում', 'Խաչմերուկն ուղիղ անցնելու հետո հետադարձ կկատարեք', 'Երկու տարբերակն էլ թույլատրելի են:'],
        correct_answer: 'Խաչմերուկն ուղիղ անցնելու հետո հետադարձ կկատարեք',
        image: null
    },
    {
        id: 116,
        question: 'Կայանումը նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 117,
        question: 'Այս ցուցանակի դեպքում իր հետ օգտագործված նշանիազդեցությունը տարածվում էառավելագույն զանգված ունեցող բեռնատարների վրա',
        answers: ['Միայն թեթև մարդատարների վրա', 'Թեթև մարդատար, ինչպես նաև մինչև 3.5 տոննա թույլատրելի', 'Թեթև մարդատարների և մոտոցիկլների վրա'],
        correct_answer: 'Թեթև մարդատար, ինչպես նաև մինչև 3.5 տոննա թույլատրելի',
        image: null
    },
    {
        id: 118,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանըպատճառով',
        answers: ['Կանգնել կողնակին արգելում է', 'Կողնակ դուրս գալը վտանգավոր է նորոգման աշխատանքների', 'Կանգնել թույլատրվում է միայն երթևեկելի մասում'],
        correct_answer: 'Կողնակ դուրս գալը վտանգավոր է նորոգման աշխատանքների',
        image: null
    },
    {
        id: 119,
        question: 'Նշված գոտուց ո՞ր ուղղություններով է թույլատրվածերթևեկությունը',
        answers: ['Միայն ձախ', 'Ուղիղ և ձախ', 'Ուղիղ, ձախ և հակառակ'],
        correct_answer: 'Ուղիղ, ձախ և հակառակ',
        image: null
    },
    {
        id: 120,
        question: 'Այս խաչմերուկում նշվածներից ո՞ր ուղղություններով կարող եքշարունակել երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Բ կամ Գ', 'Ա կամ Բ'],
        correct_answer: 'Ա կամ Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 121,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանըարագությամբ',
        answers: ['Առաջարկում է երթևեկել 40կմ/ժ արագությամբ', 'Թույլատրում է երթևեկել միայն 40կմ/ժ կամ ավելի բարձր', 'Արգելում է երթևեկել 40կմ/ժ-ից բարձր արագությամբ'],
        correct_answer: 'Արգելում է երթևեկել 40կմ/ժ-ից բարձր արագությամբ',
        image: null
    },
    {
        id: 122,
        question: 'Ցուցանակներից որոնք են, իրենց հետ տեղակայված նշանիազդման գոտին ցույց տալիս',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 123,
        question: 'Ո՞ր բակ է թույլատրվում մուտք գործել վարորդին',
        answers: ['Ձախ', 'Աջ', 'Ոչ մի բակ չի կարելի մուտք գործել', 'Երկու բակերն էլ թույլատրված է'],
        correct_answer: 'Աջ',
        image: null
    },
    {
        id: 124,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է նշանի ազդեցությունն սկսվում անմիջապեստեղակայման վայրից',
        answers: ['Միայն Ա և Բ', 'Միայն Բ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Միայն Ա և Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 125,
        question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում շարունակել երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Ա կամ Գ', 'Միայն Ա կամ Դ', 'Ցանկացած, բացի Բ-ից'],
        correct_answer: 'Ցանկացած, բացի Բ-ից',
        image: null
    },
    {
        id: 126,
        question: 'Ի՞նչի մասին է նախազգուշացնում ճանապարհային նշանըարտանետում անիվներից',
        answers: ['Սայթաքուն ճանապարհահատվածին մոտենալու', 'Թաց և կեղտոտ ճանապարհահատվածին մոտենալու', 'Ճանապարհահատվածի, որտեղ հնարավոր է խճի'],
        correct_answer: 'Ճանապարհահատվածի, որտեղ հնարավոր է խճի',
        image: null
    },
    {
        id: 127,
        question: 'Նշաններից որի՞ ազդման գոտում չեն գործում բնակավայրումերթևեկության կանոնները',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Գ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Միայն Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 128,
        question: 'Թեթև մարդատարի վարորդին ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրվումերթևեկել այս իրավիճակում',
        answers: ['Միայն ուղիղ', 'Ուղիղ և աջ', 'Ցանկացած'],
        correct_answer: 'Ցանկացած',
        image: null
    },
    {
        id: 129,
        question: 'Բեռնաթափել ավտոմոբիլը այս ճանապարհային նշանի ազդմանգոտում',
        answers: ['Թույլատրվում է, եթե այն մինչև 5 րոպե կտևի', 'Թույլատրվում է, անկախ տևողությունից', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է, անկախ տևողությունից',
        image: null
    },
    {
        id: 130,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է արգելում հետադարձը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Ա և Գ', 'Ոչ մեկը'],
        correct_answer: 'Ոչ մեկը',
        image: null
    },
    {
        id: 131,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է նշված բակ մուտք գործել',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 132,
        question: 'Այս իրադրությունում կանգառ կատարել ուղևոր նստեցնելունպատակով',
        answers: ['Թույլատրվում է նշանից հետո', 'Թույլատրվում է մինչև նշանը', 'Արգելվում է երկու դեպքում'],
        correct_answer: 'Արգելվում է երկու դեպքում',
        image: null
    },
    {
        id: 133,
        question: 'Ո՞ր նշաններից հետո է առանց թույլտվության երթևեկություննարգելվում',
        answers: ['Միայն Ա և Դ', 'Միայն Բ և Գ', 'Միայն Դ և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Միայն Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 134,
        question: 'Այս դեպքում նվազագույնը որքա՞ն հետո կարող է հանդիպելհավասարազոր խաչմերուկը',
        answers: ['100 մետր', '150 մետր', '50մետր'],
        correct_answer: '50մետր',
        image: null
    },
    {
        id: 135,
        question: 'Սլաքներով նշվածներից ո՞ր ուղղությամբ կարելի է շարունակելքարշակումը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Երկու ուղղություններով'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 136,
        question: 'Ո՞րտեղից են սկսում գործել բնակավայրով երթևեկությանկանոններըմիայնհիմնագույնով նշաններից հետո միայն',
        answers: ['Սպիտակ հիմնագույնով բնակավայրի սկիզբ նշաններից հետո', 'Բնակավայրի անունը պարունակող սպիտակ կամ կապույտ', 'Միայն կառուցապատ տարածքն սկսելուց հետո'],
        correct_answer: 'Սպիտակ հիմնագույնով բնակավայրի սկիզբ նշաններից հետո',
        image: null
    },
    {
        id: 137,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանը',
        answers: ['Նախազգուշացնում է տրամվայի գծերի հետ հատման մասին', 'Տրամվայների կանգառի կետին մոտենալու մասին', 'Պարտադրում է զիջել տրամվայի վարորդին'],
        correct_answer: 'Նախազգուշացնում է տրամվայի գծերի հետ հատման մասին',
        image: null
    },
    {
        id: 138,
        question: 'Այս նշանները պարտադրում են պահպանել առջևից ընթացողիցհեռավորությունը',
        answers: ['Փոքր 70 մետրից 900 մետր հատվածում', 'Ավելի 70 մետրից 900 մետր հատվածում', '70մ՝ 900 մետր հետո:'],
        correct_answer: 'Ավելի 70 մետրից 900 մետր հատվածում',
        image: null
    },
    {
        id: 139,
        question: 'Նշված գոտուց ո՞ր ուղղությամբ կարող եք շարունակելերթևեկությունը',
        answers: ['Միայն ուղիղ', 'Ձախ և ուղիղ', 'Ձախ, ուղիղ և հետադարձ'],
        correct_answer: 'Ձախ և ուղիղ',
        image: null
    },
    {
        id: 140,
        question: 'Այս նշանները նախազգուշացնում եներկաթուղային գծանց',
        answers: ['Եռագիծ երկաթուղային գծանցին մոտենալու մասին', '150-300մ հեռավորությունից կլինի առանց ուղեփակոցի', '50-100 մետր հետո երկաթուղային գծանց է'],
        correct_answer: '150-300մ հեռավորությունից կլինի առանց ուղեփակոցի',
        image: null
    },
    {
        id: 141,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կայանումը նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Թույլատրվում է միայն նշված վայրի բնակիչներին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 142,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է 5 տոննա զանգված ունեցող բեռնատարիվարորդին պարտադրում աջ շրջադարձ կատարել խաչմերուկում',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ա և Բ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 143,
        question: 'Ի՞նչ ուղղությամբ կարող եք շարունակել երթևեկությունը նշվածխաչմերուկում, եթե վարում եք 3 տոննա թույլատրելիառավելագույն զանգվածով բեռնատար',
        answers: ['Միայն ուղղիղ', 'Միայն ուղիղ և աջ', 'Ցանկացած'],
        correct_answer: 'Ցանկացած',
        image: null
    },
    {
        id: 144,
        question: 'Նշաններից որով է կահավորվում արհեստական անհարթությունը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 145,
        question: 'Ո՞ր հետագծով կարող եք շարունակել երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Նշված երկու հետագծերով'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 146,
        question: 'Չկարգավորվող խաչմերուկում ո՞ր նշաններն են առավելությունտալիս վարորդին հատվող ճանապարհով երթևեկողներինկատմամբ',
        answers: ['Միայն Ա', 'Ա և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Ա և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 147,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է վազանց կատարել այս իրավիճակում',
        answers: ['Այո', 'Այո, եթե մոտոցիկլի արագությունը փոքր է 30կմ/ժ-ից', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 148,
        question: 'Խախտել է արդյո՞ք բեռնատարի վարորդը կայանման կանոններըտոննայից',
        answers: ['Ոչ', 'Այո, եթե թույլատրելի առավելագույն զանգվածը մեծ է 3,5', 'Այո'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 149,
        question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձ կատարելը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 150,
        question: 'Ամսվա կենտ օրերին կարելի է՞ կայանել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Այո ժամը 19:00-ից հետո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո ժամը 19:00-ից հետո',
        image: null
    },
    {
        id: 151,
        question: 'Ո՞ր նշաններով է նշվում այն հատվածը, որտեղ վարորդներըպետք է զիջեն երթևեկելի մասը հատող հետիոտներին',
        answers: ['Միայն Ա և Բ', 'Միայն Բ և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Միայն Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 152,
        question: 'Նշաններից ո՞րն է նախազգուշացնում հանդիպակացերթևեկությամբ ճանապարհի սկզբին մոտենալու մասին',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Ա և Բ', 'Բոլորը'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 153,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է մոտենալ աշխատանքի վայրին այս նշաններիազդման գոտում',
        answers: ['Թույլատրվում է միայն աշխատանքային օրերին', 'Թույլատրվում է միայն ոչ աշխատանքային օրերին', 'Թույլատրվում է բոլոր օրերին', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է բոլոր օրերին',
        image: null
    },
    {
        id: 154,
        question: 'Թույլատրվում է արդյո՞ք կցորդ քարշակող թեթև մարդատարիերթևեկությունն այս խաչմերուկում ուղիղ ուղղությամբ',
        answers: ['Այո', 'Թույլատրվում է միայն այդ հատվածի բնակիչներին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 155,
        question: 'Նշվածներից ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրված երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Բ', 'Միայն Ա և Բ', 'Միայն Բ և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Բոլոր',
        image: null
    },
    {
        id: 156,
        question: 'Այս նշանը',
        answers: ['Ցույց է տալիս շարժման ուղղությունները խաչմերուկում', 'Արգելում է երթևեկությունը խաչմերուկով'],
        correct_answer: 'Ցույց է տալիս շարժման ուղղությունները խաչմերուկում',
        image: null
    },
    {
        id: 157,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է նշված հետադարձի համար գոտու երկարությունը',
        answers: ['Ա', 'Միայն Բ', 'Ա և Բ'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 158,
        question: 'Բնակավայրում ի՞նչ հեռավորությունից է սկսվելու սայթաքունճանապարհահատվածը',
        answers: ['Նվազագույնը 100մետրից', 'Նվազագույնը 50 մետրից', 'Անմիջապես նշանից հետո'],
        correct_answer: 'Նվազագույնը 50 մետրից',
        image: null
    },
    {
        id: 159,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցների վրա չի տարածվում կանգառնարգելող նշանի ազդեցությունն այս դեպքումմոտոսայլակների և ավտոմոբիլների վրա',
        answers: ['Թեթև մարդատար տաքսի ավտոմոբիլների', 'Միայն «Հաշմանդամ» ճանաչման նշանով կահավորված', 'Բոլոր նշվածների'],
        correct_answer: 'Միայն «Հաշմանդամ» ճանաչման նշանով կահավորված',
        image: null
    },
    {
        id: 160,
        question: 'Մյուս խաչմերուկում նշվածներից ո՞ր ուղղությամբ կարող եքշարունակել երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն Բ', 'Ա կամ Բ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Բոլոր',
        image: null
    },
    {
        id: 161,
        question: 'Ո՞ր նշանի ազդման գոտում կարող եք երթևեկել 60կմ/ժարագությամբ',
        answers: ['Միայն Բ', 'Բ և Գ', 'Ոչ մեկի'],
        correct_answer: 'Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 162,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտել կայանման կանոնները',
        answers: ['Ոչ ոք', 'Բեռնատարի վարորդը', 'Մոտոցիկլի և թեթև մարդատարի վարորդները'],
        correct_answer: 'Ոչ ոք',
        image: null
    },
    {
        id: 163,
        question: 'Նշվածներից ո՞ր ուղղությունն է թույլատրելի',
        answers: ['Միայն Գ', 'Ա կամ Գ', 'Բոլոր, բացի Դ'],
        correct_answer: 'Ա կամ Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 164,
        question: 'Ո՞ր ցուցանակով կիրառված նշանի ազդեցությունն է տարածվում3,5 տոննայից թեթև թույլատրելի առավելագույն զանգվածովբեռնատարի վարորդի վրա',
        answers: ['Միայն Բ', 'Միայն Գ', 'Բ և Գ', 'Բոլոր'],
        correct_answer: 'Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 165,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է տեղեկացվում երկու և ավելի ուղիներովերկաթուղային գծանցի մասին',
        answers: ['Ա և Գ', 'Ա և Բ', 'Միայն Գ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Միայն Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 166,
        question: 'Հետադարձը նշված հետագծով',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 167,
        question: 'Կայանումը ուղեկամուրջից հետո',
        answers: ['Թույլատրված', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 168,
        question: 'Այս ճանապարհային նշանները տեղեկացնում են',
        answers: ['Երկաթուղային գծանցի շինարարության մասին', 'Ուղեփակոցով երկաթուղային գծանցին մոտենալու մասին', 'Առանց ուղեփակոց երկաթուղային գծանցի մասին'],
        correct_answer: 'Ուղեփակոցով երկաթուղային գծանցին մոտենալու մասին',
        image: null
    },
    {
        id: 169,
        question: 'Ո՞ր նշաններն են թույլատրում հետադարձը',
        answers: ['Բոլորը, բացի Գ', 'Բոլորը', 'Միայն Ա'],
        correct_answer: 'Բոլորը',
        image: null
    },
    {
        id: 170,
        question: 'Նշված գոտով երթևեկելիս թույլատրվում է երթևեկությունը',
        answers: ['Միայն ձախ', 'Միայն ուղիղ', 'Ձախ և հետադարձ'],
        correct_answer: 'Ձախ և հետադարձ',
        image: null
    },
    {
        id: 171,
        question: 'Այս նշանը տեղեկացնում է այնպիսի թունելի մոտենալու մասին',
        answers: ['Որտեղ բացակայում են գծանշումները', 'Որտեղ բացակայում է արհեստական լուսավորությունը'],
        correct_answer: 'Որտեղ բացակայում է արհեստական լուսավորությունը',
        image: null
    },
    {
        id: 172,
        question: 'Նշված վայրերից ո՞րտեղ կարելի է կանգառ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ոչ մի'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 173,
        question: 'Նշաններից ո՞րի դեպքում կարող եք ձախ շրջադարձ կատարել',
        answers: ['Միայն Բ', 'Ա և Բ', 'Բ և Գ'],
        correct_answer: 'Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 174,
        question: 'Այս նշանը նախապես տեղեկացնում է',
        answers: ['Հեծանվորդին զիջելու անհրաժեշտության մասին', 'Հեծանվային արահետի հետ հատման մասին', 'Հեծանվային հրապարակին մոտենալու մասին:'],
        correct_answer: 'Հեծանվային արահետի հետ հատման մասին',
        image: null
    },
    {
        id: 175,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցների վարորդների վրա է տարածվումնշանների ազդեցությունը',
        answers: ['Թեթև մարդատարների և մոտոցիկլների', 'Բոլորի', 'Միայն թեթև մարդատարների'],
        correct_answer: 'Թեթև մարդատարների և մոտոցիկլների',
        image: null
    },
    {
        id: 176,
        question: 'Ո՞ր նշանի դեպքում կանգ առնելուց հետո առանց թույլտվությանշարժումը վերսկսել չի կարելի:',
        answers: ['Միայն 2', '1 և 5', 'Միայն 5', 'Բոլորը'],
        correct_answer: 'Միայն 5',
        image: null
    }
];